1967年地鐵系統方案各站站名，醉酒灣站？

荃灣線跟返呢個咪好，清楚易明

現時：
貨港 -> 荔景
荔枝角 -> 美孚
長沙灣 -> 荔枝角
蘇屋 -> 長沙灣

至於垃圾灣因填海而消失，改用葵方亦都合理

醉酒灣，又稱醉翁灣、垃圾灣，是香港新界葵青區昔日海灣，位於現時葵涌西部，即下葵涌葵芳以西的位置，因1970年代填海工程消失。

點解醉酒灣叫垃圾灣？

醉酒灣原是荒蕪地區，十九世紀末本港的垃圾是交由承辦商用木船運載到海上傾倒，每天處理量約20至30噸，若遇着惡劣天氣便將垃圾卸入醉酒灣，故早年的地圖上也標注該地帶為「垃圾灣」

1960年代末期，香港政府發展荃灣區，便在醉酒灣填海。接近內陸的地方興建了公共屋邨葵興邨及葵芳邨，分別於1970至1973年間落成。近海邊的又分為兩部份，南部興建葵涌貨櫃碼頭及葵涌道，北部則成為垃圾堆填區，因此又有垃圾灣的稱號。

將軍澳都有Junk Bay嘅別稱，但並非指垃圾灣

明朝時某位將軍敗走到今將軍澳現址，最後傷重死去。後人為紀念這位將軍，除在原地安葬該將軍外，還把安葬地稱作「將軍澳」以作紀念。

但亦有一種說法，就是「將軍」的發音與英文的「Junk」相近似，而當時香港很多地方的名字都是由英文音譯為中文，所以「將軍澳」是從英文的「Junk Bay」翻譯而成。

將軍-》英文譯音-》Junk

總之就唔關垃圾事，唔好將Junk Bay直譯做垃圾灣，譯「帆船灣」就可以

葵芳，打錯

1967 年已經想起慈雲山站，當年冇地理問題架咩 ?

規劃定差唔多？

1967沙田線？

61年就有沙田發展方案

堅尼地，正

而家大家都叫慣堅尼地城了

50年前已經計劃到沙田線
依家香港有咩未來計劃? 50年後得膠鐵駁大陸
睇唔到未來

嚟緊發展大嶼山，東涌之後再有幾個站

2014 ver

想起=/=起到 (cf 西港島線)
地質以外高速升降機都要錢, 當年MTRC更加有財政問題

西港島線當年唔起著（要起起到的）,係人口規劃上配合唔到,一般而言，政府要求一個站上面有8萬人會用到先會起站，呢樣野到而家三個新站都有兩個match唔到，起係因為計劃上要連接數碼港同南港島線，連成一條西南港島線環線

呢個8萬理論都係當年唔起沙田線既原因，一來唔知最終幾多人住入去，二來有東鐵分走左啲人口，而土瓜灣未有啟德發展區前又係唔夠人口

三來就係成條線justify 唔到起多一條鐵路過海
（你幅圖錯左，沙田線係過海的，有三個港島站
馬連拿站，係灣仔北近遊艇會
中環南站，係中環近LKF
林士站，係上環街市上面（即係之前上環站e出口大堂））

自 ，睇返鐵路大典，原來我mixup左67年70年計劃，同埋當年無中環南站

1. 蘇屋村位置冇咩人知, 蘇屋站亦同蘇屋邨差太遠
2. 葵芳係樓名
3. Hong Kong Mass Transport Further Studies 分開中環站做必打(畢打街)同遮打(道)改得好過兩者共通嘅窩打老(道)同佐敦(道)

....
唔計地理問題, Hong Kong Mass Transit Further Studies TWL同原東九龍線均有方案延伸至南區作南港島線, 顧唔到中環多一個站

你老尾沙田線拖左50 年到而家都仲未起好

1. 西港島線同沙田線/原東九龍線遲起係MTRC本身蝕錢多於人口不足, 到大嶼山機場鐵路後先有餘力負擔得起
2. 唔係唔知人口而係發現估計錯誤, 要喺 Kong Mass Transit Further Studies 修正沙田新市鎮同維港段容量, 冇咗沙田預計嘅高增長同龐大人口當然冇得四線過海(不論彌敦道走廊直接過海抑或原東九龍線走廊起)
3. 沙田線或者原EKL冇咗沙田段當然過唔到海, 但timeframe上係 Hong Kong Mass Transport Study 冇預到九鐵英段複線過海同埋東隧興建
4. 馬連拿站點樣解做對面岸遊艇會?

[edit]

紅梅谷

由細到大都覺得葵芳同葵興呢兩個名好撚un耳

4. 馬連拿站 Mariner

會唔會係以水手借代呀？

海員俱樂部 Mariners' Club

西港島起好左好耐
創業下面
我老豆話中聯辦條行車天僑以前諗住比地鐵行
果時出哂通吿比居民
唔知點解最後比車行

下葵涌包荔景山, 葵芳站喺一角; 中葵涌範圍都好大
可以下葵涌(葵芳前), 中葵涌(葵興前)